反送中運動，電腦黑客會否成最大利益者？

假設香港駭客入侵香港用戶
假設不會forward ip, 採用ssl/tls 1.2 encryption通訊
以下網路路徑情況黑客被捕率達90%
香港黑客 > 港島 > 新界 > 九龍 > 大嶼山 > 香港受害者

以下網路路徑情況黑客被捕率低於0.1%
香港黑客 > 中國 > 台灣 > 中國 > 美國 > 古巴 > 俄羅斯 > 南韓 > 印尼 > 印度 > 巴基斯坦 > 芬蘭 > 伊朗 > 伊拉克 > 敍利亞 > 挪威 > 蘇丹 > 南蘇丹 > 沙特亞拉伯 > 澳洲 > 菲律賓 > 香港

經得越多國家，跨越多司法區，而當中又無引渡協議，且互不信任的司法區域，就越難追查黑客。

反送中運動後，香港人好似向晒世界宣講，中共司法區不可信，不應跟中共進行司法合作。
全世界見到咁，都開始唔想同中共合作。
而且香港人發應咁猛烈，相信外國政府睇到，都唔敢再隨便與其他司法區簽引渡協議。
特別係獨裁政府如中共，俄羅斯，沙特，中東等國家。
黑客可以食住呢條路，製造更強的暗網darknet，更具匿名性。令互聯網更易被hack。Hack 完拉人更難。

hack人關ssl咩事

ssl主要係防止MITM同讀你傳嘅data

TLS encryption 係保證沒有中間人可以讀取和修改資訊。唔關黑客事，而係一個私隱的保障。
如果在TLS encryption 下，你的通訊沒有中間人睇到。
黑客要hack電腦，技術唔難，難在法律和被捕風險。私隱加密技術+司法區互相不合作，就可以做到匿名，無法追查。
現在Ransomware就係最大例子，佢用darkweb技術，就係以加密形式繞過大量司法區，然後令警方無法追查，再放病毒。

係我中文唔好定點

你篇文話黑客唔用ssl唔用proxy就被捉機會係90%

所以我咪話ssl關hack人咩事囉

你真係係中文唔好喎。
我講緊本地attack本地，中間唔route出國際，被捕90%
如果不斷route 去不同的司法區，被捕極低。
例如香港 > 台灣 > 中國 > 香港受害人
香港受害人報驚，驚方就要問中國當局，中國要問台灣拿料，台灣問返香港，整段過程要咁，先可以拉到人。如果當中一司法區拒絕合作或交出資料，黑客即無事

點解我要講埋用ssl
因為如果唔用ssl，當你發信息出中國，有香港中間人（通常isp）睇到你的data有古怪，可能會自動報左驚或做左紀錄。SSL就保證你send去中國的 data，只有你和對方睇到。